# syscall

В этой задаче мы будм компилировать программы без использования
стандартной библиотеки языка С. Многие функции стандартной библиотеки
на самом деле являются обёртками над системными вызовами ядра Linux.
Например, чтобы открыть файл, в конечном счёте используется
системный вызов open(2) (цифра 2 означает что документацию на этот
вызов следует искать в секции 2 страниц документации man).

Как было рассказано на семинаре, системный вызов можно
выполнить из ассемблера с помощью инструкции `syscall`.
Перед выполнением syscall нужно подготовить регистры:
положить на них номер системного вызова и аргументы.

Вам нужно будет написать обёртки для системных вызовов, определённых в файле
`syscall.h`. Ваша реализация должна находиться в файле `syscall.c`.
Поскольку это файл с суффиксом .с, то придётся писать на С с использованием
ассемблерных вставок.
Документация по ассемблерным вставкам доступна на сайте gcc.gnu.org: [раз](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Extended-Asm.html) [два](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Modifiers.html) [три](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Machine-Constraints.html) (найдите там секцию, относящуюся к x86)

Весьма удобная таблица системных вызовов для x86\_64 находится по адресу:
<http://blog.rchapman.org/posts/Linux_System_Call_Table_for_x86_64>

Для проверки того что ваши обёртки работают используйте тесты:
`test_read`, `test_pipe`, `test_fork` и `test_exec`.
Как не сложно догадаться, в них используются эти системные вызовы
(а также некоторые другие). Посмотрите на эти тесты.
Постарайтесь не только добиться того чтобы они работали,
но и понять, что они делают. Учтите, что в тестах не проверяются
коды возврата из системных вызовов. Возможно, вам придётся добавить
таких проверок, чтобы разобраться почему не работает тест.
Также для отладки рекомендуем вопсользоваться утилитой `strace`: она показывает какие системные вызовы выполнял процесс (а с ключём `-f` покажут ещё и системные вызовы дочерних процессов).
